\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{17 июля, утро} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1}}


\fancyhead[R]{\textsf{И.Н. Буренев, М.Д. Сапова} \\ \textsf{Геометрическая оптика}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{
	Полуцилиндрическое зеркало, поперечное сечение которого представляет собой полуокружность, поместили в широкий пучок света,
    параллельный оптической оси зеркала. Найти наибольший угол между лучами в отраженном от зеркала пучке света.
}
  
\task{
	Маленькая муха летает по кругу радиусом $r = 1$см с постоянной скоростью $u = 10$см/с. Центр круга находится на оптической оси
    собирающей линзы, на расстоянии $L = 30$см от нее. Фокусное расстояние линзы равно $f = 10$см. Найдите минимальную и
    максимальную величины скорости изображения мухи, создаваемого линзой. При каком положении изображения они достигаются?
}
  
\task{
	Двояковогнутая линза расположена на глубине $h$ поверхности воды (горизонтально). Снизу на линзу падает параллельный пучок
    света. Фокусное расстояние линзы в воде $F > h$ показатель преломления воды $n$. На каком растоянии соберутся лучи? Считать,
    что углы между лучами и главной оптической осью малы.
}
  
\task{
	В толще стекла с показателем преломления $n$ имеется сферическая полость с воздухом. Луч света, распространяющийся в стекле
    падает на полость на расстоянии $a$ от оси. На каком расстоянии от этой оси луч выйдет из полости?
}
  
\taskpic{
	С помощью линзы, оптическая ось которой $OO'$, было получено изображение $B$ точки $A$. Где расположена линза, какая это линза
    и где находятся ее фокусы?
}{
	\begin{tikzpicture}[scale=0.65, transform shape]
		\draw[thick] (-2, 0) node[below] {$O$} -- (2, 0) node[below]{$O'$};
		\filldraw (-1, 1.2) circle (0.05) node[above]{$A$};
		\filldraw (1.5, -0.9) circle (0.05) node[below]{$B$};
	\end{tikzpicture}
}
  
\task{
	Внутренняя поверхность конуса, покрытая отражающим слоем, образует коническое зеркало. Вдоль оси конуса внутри него натянута
    тонкая светящаяся нить. Определите минимальный угол $\alpha$ раствора конуса, при котором лучи, идущие от нити, будут
    отражаться от поверхности конуса не более одного раза.
}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: